荷蘭研減旅客措施 倡徵遊客稅

荷蘭因為遊客過多，影響部分地區居民生活，當地旅遊業議會最近研究減少遊客到訪的措施，提議關閉部分地區、加徵遊客稅，和將工作焦點從推廣國家旅遊變成控制旅客數量。

2018年到訪荷蘭的旅客達1800萬人，預計到2030年會達4200萬人。訪荷旅客主要來自歐洲國家，其中德國和比利時遊客佔整體旅客42%，近年亦有不少中國遊客到訪一些熱門景點。

大量旅客湧入，令本身人口只有1700萬的荷蘭不勝負荷。當地旅議會發言人稱，荷蘭部分城市及地區因旅客湧入，影響當地人的生活水平，例如首都阿姆斯特丹和羊角村（Giethoorn）。羊角村是只有2500人生活的村莊，建有不少風車，旅客多在小運河坐船遊覽觀光，每年估計有35萬中國人到訪。以鬱金香花田聞名的球莖地區（bulb region），亦因大量旅客自拍期間弄毀花朵，需架起圍欄保護鬱金香。

至於人口有110萬的首都阿姆斯特丹，每年要接待逾1700萬名旅客。當地近年已開始限制旅客人數的措施，如去年即移除國家博物館（Rijksmuseum）前方的拍照熱點「Iamsterdam」巨型字母；亦規管酒店和紀念品商店等的增幅。

（衛報）

香港幾時仿效下荷蘭

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)